{"_id":{"$oid":"5cc12c1bfd6be56c94f1833c"},"question":"Grandes extensiones de tierra separadas por océanos o algún limite y terrestres y se dividen en países.","answers":["Países","Continentes","Ciudades","Sistemas"],"correct":{"$numberInt":"1"}}
{"_id":{"$oid":"5cc12d28fd6be56c94f1833d"},"question":"Tipo de frontera donde se utilizan como limites elementos de la naturaleza.","answers":["Artificial","Natural","Humana","Real"],"correct":{"$numberInt":"1"}}
{"_id":{"$oid":"5cc12d6efd6be56c94f1833e"},"question":"Tipo de frontera que es construida por el ser humano.","answers":["Artificial","Humana","Ficticia","Sintética"],"correct":{"$numberInt":"0"}}
{"_id":{"$oid":"5cc12dbbfd6be56c94f1833f"},"question":"Limite de México al norte.","answers":["Canadá","Belice","Estados Unidos","Guatemala"],"correct":{"$numberInt":"2"}}
{"_id":{"$oid":"5cc12e34fd6be56c94f18340"},"question":"Cuál es el nombre oficial de nuestro país.","answers":["México","Estados Unidos de México","Nueva España","Estados Unidos Mexicanos"],"correct":{"$numberInt":"3"}}
{"_id":{"$oid":"5cc12e88fd6be56c94f18341"},"question":"En cuántas entidades está divido México actualmente.","answers":["32","31","30","33"],"correct":{"$numberInt":"0"}}
{"_id":{"$oid":"5cc12f00fd6be56c94f18342"},"question":"En qué se dividen los estados.","answers":["Delegaciones","Alcaldías","Ciudades","Municipios"],"correct":{"$numberInt":"3"}}
{"_id":{"$oid":"5cc12f49fd6be56c94f18343"},"question":"En qué se divide la Ciudad de México actualmente","answers":["Delegaciones","Ciudades","Alcaldías","Municipios"],"correct":{"$numberInt":"2"}}
{"_id":{"$oid":"5cc12f9cfd6be56c94f18344"},"question":"Capital de México.","answers":["México","Ciudad de México","Distrito Federal","Estado de México"],"correct":{"$numberInt":"1"}}
{"_id":{"$oid":"5cc13291fd6be56c94f18345"},"question":"Capital de Baja California.","answers":["Baja California","Monterrey","Los Cabos","Mexicali"],"correct":{"$numberInt":"3"}}
{"_id":{"$oid":"5cc1334dfd6be56c94f18346"},"question":"Capital de Nuevo León.","answers":["Sinaloa","Monterrey","Linares","Ciudad Victoria"],"correct":{"$numberInt":"1"}}
{"_id":{"$oid":"5cc13397fd6be56c94f18347"},"question":"Capital de Michoacán.","answers":["Tuxpan","Pátzcuaro","Michoacán","Morelia"],"correct":{"$numberInt":"3"}}
{"_id":{"$oid":"5cc133eafd6be56c94f18348"},"question":"Capital de Jalisco.","answers":["Jalisco","Guadalajara","Tlajomulco","Zapopan"],"correct":{"$numberInt":"1"}}
{"_id":{"$oid":"5cc134bafd6be56c94f18349"},"question":"Son representaciones que permiten conocer un territorio y lo que existe en él.","answers":["Plano","Atlas","Mapa","Dibujo"],"correct":{"$numberInt":"2"}}
{"_id":{"$oid":"5cc1352ffd6be56c94f1834a"},"question":"Elemento del mapa que permite orientar el mapa de acuerdo con los puntos cardinales.","answers":["Escala","Localidad","Rosalía","Rosa de los vientos"],"correct":{"$numberInt":"3"}}
{"_id":{"$oid":"5cc13623fd6be56c94f1834b"},"question":"Elemento del mapa que Indica las veces que se ha reducido el área real para representarla en el mapa.","answers":["Gama","Medida","Escala","Grado"],"correct":{"$numberInt":"2"}}
{"_id":{"$oid":"5cc13652fd6be56c94f1834c"},"questione":"Conjunto de elementos que resultan de la unión entre aspectos naturales y humanos, que lo hace característico y diferente en cada lugar.","answers":["Ecosistema","Paisaje","Bosque","Holocenosis"],"correct":{"$numberInt":"1"}}
{"_id":{"$oid":"5cc136b8fd6be56c94f1834d"},"question":"Componente del paisaje que se refiere al relieve, clima, vegetación y fauna.","answers":["Artificial","Real","Humana","Naturales"],"correct":{"$numberInt":"3"}}
{"_id":{"$oid":"5cc138e9fd6be56c94f1834e"},"question":"Componente del paisaje que se refiere la distribución de la población y tipo de vivienda, entre otros.","answers":["Comunitarias","Colectivo","Sociales","Cultural"],"correct":{"$numberInt":"2"}}
{"_id":{"$oid":"5cc1393ffd6be56c94f1834f"},"question":"Componente del paisaje que se refiere al idioma, religión, tradiciones y costumbres.","answers":["Educativo","Culturales","Formativo","Social"],"correct":{"$numberInt":"1"}}
{"_id":{"$oid":"5cc139f8fd6be56c94f18350"},"question":"Se compone de las formas y alturas que tiene la superficie del planeta.","answers":["Saliente","Realce","Resalte","Relieve"],"correct":{"$numberInt":"3"}}
{"_id":{"$oid":"5cc13a36fd6be56c94f18351"},"question":"Terreno plano y extenso con pocos cambios.","answers":["Meseta","Llano","Planicie","Llanura"],"correct":{"$numberInt":"3"}}
{"_id":{"$oid":"5cc13a67fd6be56c94f18352"},"question":"Está formado por las corrientes de los ríos.","answers":["Río","Vallejo","Lago","Valle"],"correct":{"$numberInt":"3"}}
{"_id":{"$oid":"5cc13ad7fd6be56c94f18353"},"question":"Es una superficie alta y extensa, con poca pendiente y rodeada por montañas.","answers":["Altiplanicie","Llano","Meseta","Llanura"],"correct":{"$numberInt":"2"}}
{"_id":{"$oid":"5cc13b49fd6be56c94f18355"},"question":"Conjunto de condiciones atmosféricas propias de un lugar, constituido por la cantidad y frecuencia de lluvias, la humedad, la temperatura, los vientos, etc.","answers":["Temperatura","Tiempo","Ambiente","Clima"],"correct":{"$numberInt":"3"}}
{"_id":{"$oid":"5cc13b87fd6be56c94f18356"},"question":"Cómo se les denomina a las personas que viven en un lugar determinado.","answers":["Ciudad","Villa","Población","Pueblo"],"correct":{"$numberInt":"2"}}
{"_id":{"$oid":"5cc13c28fd6be56c94f18357"},"question":"Tipo de población que considera el numero de la población total.","answers":["Rural","Absoluta","Urbana","Total"],"correct":{"$numberInt":"1"}}
{"_id":{"$oid":"5cc13c9efd6be56c94f18358"},"question":"Tipo de población que habita en localidades de muy pocos habitantes y generalmente se dedican a actividades agropecuarias.","answers":["Rural","Absoluta","Urbana","Total"],"correct":{"$numberInt":"0"}}
{"_id":{"$oid":"5cc13d59fd6be56c94f18359"},"question":"Tipo de población que habita en localidades con muchos habitantes y laboran en la industria, comercios, etc.","answers":["Absoluta","Total","Rural","Urbana"],"correct":{"$numberInt":"3"}}
{"_id":{"$oid":"5cc13d8efd6be56c94f1835a"},"question":"Salida de población de un lugar para residir en otro.","answers":["Migración","Emigración","Inmigración","Éxodo"],"correct":{"$numberInt":"0"}}
{"_id":{"$oid":"5cc13ddffd6be56c94f1835b"},"question":"Persona que abandona el lugar que habita para vivir en otro.","answers":["Poblador","Inmigrante","Migrante","Emigrante"],"correct":{"$numberInt":"3"}}
{"_id":{"$oid":"5cc13ec5fd6be56c94f1835c"},"question":"Persona que llega a un lugar para vivir ahí proveniente de otro.","answers":["Inmigrante","Emigrante","Poblador","Migrante"],"correct":{"$numberInt":"0"}}
{"_id":{"$oid":"5cc13f8efd6be56c94f1835d"},"question":"Conjunto de conocimientos, ideas, tradiciones y costumbres que caracterizan a una población.","answers":["Educación","Costumbre","Tradición","Cultura"],"correct":{"$numberInt":"3"}}
{"_id":{"$oid":"5cc1401ffd6be56c94f1835e"},"question":"Consiste en el cultivo de especies vegetales para obtener alimentos.","answers":["Siembra","Agricultura","Cosecha","Plantar"],"correct":{"$numberInt":"1"}}
{"_id":{"$oid":"5cc14089fd6be56c94f1835f"},"question":"Crianza de animales para alimento y producción de pieles.","answers":["Ganadería","Criadero","Rebaño","Ganado"],"correct":{"$numberInt":"0"}}
{"_id":{"$oid":"5cc140f6fd6be56c94f18360"},"question":"Sustancias naturales que poseen una composición química, una estructura cristalina y homogénea.","answers":["Minerales","Piedra","Metales","Cristales"],"correct":{"$numberInt":"0"}}
{"_id":{"$oid":"5cc14171fd6be56c94f18361"},"question":"Mineral energético con mayor extracción en México.","answers":["Chapopote","Gasolina","Petróleo","Carbón"],"correct":{"$numberInt":"2"}}
{"_id":{"$oid":"5cc142edfd6be56c94f18362"},"question":"Producto mineral que se utiliza diariamente en el hogar.","answers":["Gasolina","Sal","Cloruro de sodio","Condimentos"],"correct":{"$numberInt":"1"}}
{"_id":{"$oid":"5cc1431cfd6be56c94f18363"},"question":"Tipo de servicio que puede ser terrestre, marítimo y aéreo. Sus puntos de origen y destino son llamados terminales terrestres, puertos o aeropuertos.","answers":["Traslado","Transporte","Servicio","Traslación"],"correct":{"$numberInt":"1"}}
{"_id":{"$oid":"5cc1444efd6be56c94f18364"},"question":"Se realiza al interior del país y con el exterior. El exterior incluye exportaciones e importaciones de productos al extranjero.","answers":["Negocio","Venta","Comercio","Tienda"],"correct":{"$numberInt":"2"}}
{"_id":{"$oid":"5cc144a1fd6be56c94f18365"},"question":"Ofrece servicios para el descanso y la recreación.","answers":["Vacaciones","Viaje","Excursión","Turismo"],"correct":{"$numberInt":"3"}}
{"_id":{"$oid":"5cc144dafd6be56c94f18366"},"question":"Acciones de las personas y las condiciones geográficas del que afectan de manera negativa el ambiente, la sociedad y la economía de la población.","answers":["Catástrofe","Caos","Desastre","Ruina"],"correct":{"$numberInt":"2"}}
{"_id":{"$oid":"5cc14517fd6be56c94f18367"},"question":"Tipo de desastre que se producen por el vulcanismo, la sismicidad, los huracanes, las lluvias, las heladas o las sequías.","answers":["Artificial","Natural","Humano","Real"],"correct":{"$numberInt":"1"}}
{"_id":{"$oid":"5cc1454afd6be56c94f18368"},"question":"Tipo de desastre que son propiciados por acciones humanas como explosiones, incendios, epidemias, derrames químicos, entre otros.","answers":["Provocado","Artificial","Natural","Humano"],"correct":{"$numberInt":"3"}}
